遥思

出差归来，暖气停了的屋子在乍暖还寒中微凉出几声叹息。还好有风潮的音乐让我心归之平静我在寂寞中想到你，又在想你中寂寞，如果这是一个轮回，佛祖究竟要我几世煎熬罪赎那当初分秒情动，我在午夜中念着你，又在嘴边把你收回，如果只是一句呓语，那时而从唇角溜出的名字，是否只因当初亏欠一句我爱你，我在繁星中将你点亮，又在你闪烁前闭合双眼，如果只是一具难舍的影像，谁能了解我永生无法冲洗的迷茫。我在思念里沉沦，又在沉沦中思念，爱结束后姗姗来迟又挥之不去的想念，让我厌倦却仍奢望着另一个明天。我在追寻中等你，又在等你中追寻，偶遇的路人问我在找什么，我竟只能用泪滴说明我不能言语。我在记忆中把你收集，又在收集中把你想起，如果时间是过滤器，只否会把不快过滤去，残剩些快乐让我干杯饮尽。我在这里，你在那里，相隔不远，竟成天地。